\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
%\usepackage{tableaux}
\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}


\begin{document}
\title{Electrocinétique}
\type{Colle Electrocinétique}
\classe{ATS}
\maketitle



\section{Exercice 1}

\begin{minipage}{.48\textwidth}

	\begin{circuitikz}
		\draw (0,0) 
		to[V=E] (0,4)
		to [short] ++(.5,0)
		to [R=\SI{3.3}{k\ohm},*-*] ++(2,0)
		++(-2,0)
		to  ++(0,1)
		to [R=\SI{6.8}{k\ohm}]++(2,0)
		to ++(0,-1)
		to [R=\SI{1}{k\ohm}] ++(2,0)
		to [R=\SI{1}{k\ohm}] ++(0,-4)
		++(0,4)
		to [short,*-] ++(1.5,0)
		to [R=\SI{680}{\ohm}] ++(0,-2)
		++(1.2,0)node (A){}++(-1.2,0)
		to [R=\SI{390}{\ohm}] ++(0,-2)
		++(1.2,0)node (B){}++(-1.2,0)
		to [short,-*] ++(-1.5,0)	
		to  (0,0)	
		(B) to[open,v=$V_1$] (A)
	;\end{circuitikz}

\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	Sachant que $E=\SI{8}{V}$, calculer $V_1$
\end{minipage}


\section{Exercice 2}
\begin{minipage}{.48\textwidth}

	\begin{circuitikz}
		\draw 
		(0,0) 
		to [V=$E_1$] (0,2.2)
		to [R=$R_1$,i=$i_1$] ++(2.2,0)
		to [R=$R_3$,i=$i_3$] ++(2.2,0)
		to [V=$E_2$] ++(0,-2.2)
		to (0,0)
		(2.3,2.2) to [R=$R_2$,i=$i_2$,*-*] (2.3,0)
	;\end{circuitikz}

	Par la méthode de votre choix, calculer $i_1$, $i_2$ et $i_3$.

\end{minipage}
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	Application numérique :
	\begin{itemize}\tightlist
		\item $R_1=\SI{1}{k\ohm}$
		\item $R_2=\SI{2.2}{k\ohm}$
		\item $R_3=\SI{10}{k\ohm}$
			\medskip
		\item $E_1=\SI{5}{V}$
		\item $E_2=\SI{15}{V}$
	\end{itemize}
\end{minipage}



\section{Exercice 3}

\begin{minipage}{.48\textwidth}

	\begin{circuitikz}
		\draw 
		(0,0) 
		to [V=$E_1$] (0,2.2)
		to [R=$R_1$,i=$i_1$] ++(2.2,0)
		to [R=$R_3$,i=$i_3$] ++(2.2,0)
		to [R=$R_4$] ++(2,0)
		to [V<=$E_2$] ++(0,-2.2)
		to (0,0)
		(2.3,2.2) to [R=$R_2$,i=$i_2$,*-*] (2.3,0)
	;\end{circuitikz}

	Par la méthode de votre choix, calculer $i_1$, $i_2$ et $i_3$.

\end{minipage}
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	Application numérique :
	\begin{itemize}\tightlist
		\item $R_1=\SI{1}{\ohm}$
		\item $R_2=\SI{10}{\ohm}$
		\item $R_3=\SI{2.2}{\ohm}$
		\item $R_4=\SI{3.3}{\ohm}$
			\medskip
		\item $E_1=\SI{6}{V}$
		\item $E_2=\SI{14}{V}$
	\end{itemize}
\end{minipage}

\section{Exercice 4}
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\begin{circuitikz}\draw
		(0,0)
		to [R=$R_3$,i<=$i_2$] ++(0,4)
		to [R=$R_2$,v=$U_{R2}$] ++(2,0)
		to [R=$R$,i=$i_3$,*-*] ++(0,-4)
		++(1.5,4)
		to [R=$R_1$,*-] ++(0,-2)
		to [V<=E,i<=$i_1$,-*] ++(0,-2)
		++(1.5,4)
		to [R=$R_4$,i=$i_4$,*-*] ++(0,-4)
		++(1.5,4)
		to [R=$R_5$,i=$i_5$] ++(0,-4)
		(0,0) to ++(6.5,0)
		(2,4) to ++(4.5,0)
	;\end{circuitikz}

	Calculer $E$ et $R$

\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	On donne
	\begin{itemize}\tightlist
		\item $R_1=\SI{1}{k\ohm}$
		\item $R_2=\SI{2}{k\ohm}$
		\item $R_3=\SI{4}{k\ohm}$
		\item $R_4=R_5=\SI{3}{k\ohm}$
		\item $U_{R2}=\SI{4}{V}$
		\item $i_3=\SI{4}{mA}$
	\end{itemize}
\end{minipage}

\section{Exercice 5}

\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\begin{circuitikz}\draw
		(0,0)
		to [V=V] ++(0,2.2)
		to [R=\SI{3}{\ohm},*-] ++(2.2,0)
		to [R=\SI{2}{\ohm},-*] ++(2.2,0)
		to [V<=\SI{20}{V}] ++(0,-2.2)
		to (0,0)
		(2.2,2.2)
		to [R=\SI{4}{\ohm},i=\SI{3}{A},-*] ++(0,-2.2)
		(0,2.2) 
		to ++(0,1.5)
		to [R=\SI{1}{\ohm}] ++(4.4,0)
		to ++(0,-1.5)
	;\end{circuitikz}


\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	Calculer :
	\begin{itemize}\tightlist
		\item Le courant dans chaque résistance
		\item La tension délivré par le générateur de gauche (batterie)
		\item La puissance délivrée par la batterie de droite
	\end{itemize}
\end{minipage}



\end{document}
